{"batchcomplete": "", "warnings": {"main": {"*": "Subscribe to the mediawiki-api-announce mailing list at <https://lists.wikimedia.org/mailman/listinfo/mediawiki-api-announce> for notice of API deprecations and breaking changes. Use [[Special:ApiFeatureUsage]] to see usage of deprecated features by your application."}, "revisions": {"*": "Because \"rvslots\" was not specified, a legacy format has been used for the output. This format is deprecated, and in the future the new format will always be used."}}, "query": {"pages": {"36544430": {"pageid": 36544430, "ns": 0, "title": "Amanita eliae", "revisions": [{"contentformat": "text/x-wiki", "contentmodel": "wikitext", "*": "{{Taxobox\n| image = Amanita eliae 1.png\n\n| regnum = [[Fungi]]\n| divisio = [[Basidiomycota]]\n| classis = [[Agaricomycetes]]\n| ordo = [[Agaricales]]\n| familia = [[Amanitaceae]]\n| genus = ''[[Amanita]]''\n| subgenus = ''[[Lepidella]]''\n| species = '''''A. eliae'''''\n| binomial = ''Amanita eliae''\n| binomial_authority = [[Lucien Qu\u00e9let|Qu\u00e9l.]] (1872)\n}}\n{{mycomorphbox\n| name = ''Amanita eliae''\n| whichGills = free\n| capShape = \n| hymeniumType=gills\n| stipeCharacter=ring and volva\n| ecologicalType=mycorrhizal\n| sporePrintColor=white\n| howEdible=allergenic \n}}\n'''''Amanita eliae''''' is an inedible<ref name=\"Phillips2013\"/> species of fungi in the family of [[Amanitaceae]] found in Europe. It was described by [[Lucien Qu\u00e9let]] in 1872.<ref>{{cite web|url=http://www.mycobank.org/Biolomics.aspx?Table=Mycobank&MycoBankNr_=211392|title=''Amanita eliae''|publisher=MycoBank|accessdate=14 September 2015}}</ref> Synonyms include ''Amanitaria eliae'', ''Amanita godeyi'', and ''Amanita cordae''.\n\n==Description==\nIts cap is {{convert|8|to|10|cm}}<ref name=\"DeconchatPol\u00e8se2002\"/> or {{convert|10|to|15|cm}}{{dubious|date=September 2015}} in diameter<ref name=\"Jordan2004\">{{cite book|author=Michael Jordan|title=The Encyclopedia of Fungi of Britain and Europe|url=https://books.google.com/books?id=bFMfytLn3bEC&pg=PA196|accessdate=25 July 2012|date=1 September 2004|publisher=frances lincoln ltd|isbn=978-0-7112-2379-0|pages=196\u2013}}</ref> and {{convert|6|to|10|cm}} across. It has a white volva.<ref name=\"Phillips2013\"/> Its warts correspond to easily removable, deep depressions in the cap of the species.<ref name=\"DeconchatPol\u00e8se2002\">{{cite book|author1=Christian Deconchat|author2=Jean-Marie Pol\u00e8se|title=Champignons: l'encyclop\u00e9die|url=https://books.google.co.uk/books?id=zRH1yzMYsx4C&pg=PA430|accessdate=26 July 2012|year=2002|publisher=Editions Artemis|isbn=978-2-84416-145-1|page=430}}</ref> Its stem is around {{convert|8|to|12|cm}} tall and has a diameter of {{convert|0.8|to|1.2|cm}};<ref name=\"Phillips2013\">{{cite book|author=Roger Phillips|title=Mushrooms: A comprehensive guide to mushroom identification|url=https://books.google.com/books?id=nRKwAAAAQBAJ&pg=PA152|date=12 September 2013|publisher=Pan Macmillan|isbn=978-1-4472-6402-6|pages=152\u2013}}</ref> it is subcylindric and tapers upwards. The cap and stem have white flesh.<ref name=\"Phillips2013\"/><ref name=\"P\u00e9rez-SilvaSu\u00e1rez1991\">{{cite book|author1=Evangelina P\u00e9rez-Silva|author2=Te\u00f3filo Herrera Su\u00e1rez|title=Iconograf\u00eda de macromicetos de M\u00e9xico: Amanita|url=https://books.google.com/books?id=u9-YK0lu5ywC&pg=PA52|accessdate=25 July 2012|language=Galician|year=1991|publisher=UNAM|isbn=978-968-36-1634-0|pages=52\u2013}}</ref> The stem is initially entirely white, but browns with age with a narrow bulb.<ref name=\"Pace1998\">{{cite book|author=Giuseppe Pace|title=Mushrooms of the world|date=1 September 1998|publisher=Firefly Books|isbn=978-1-55209-212-5|page=217}}<!--|accessdate=26 July 2012--></ref> The stem ring is white.<ref name=\"Phillips2013\"/> Its stem is smooth and has white gills on the [[hymenium]].<ref name=\"Jordan2004\"/> Its odour and taste are indistinct.<ref name=\"Phillips2013\"/><ref name=\"Jordan2004\"/>\n\n==Habitat==\nIt is commonly found coniferous and deciduous trees.<ref name=\"DeconchatPol\u00e8se2002\"/> It is found in the autumn and summer.<ref name=\"Jordan2004\"/>\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n==Further reading==\n*{{cite book|author1=Evangelina P\u00e9rez-Silva|author2=Te\u00f3filo Herrera Su\u00e1rez|title=Iconograf\u00eda de macromicetos de M\u00e9xico: Amanita|url=https://books.google.com/books?id=u9-YK0lu5ywC&pg=PA52|accessdate=27 July 2012|year=1991|publisher=UNAM|isbn=978-968-36-1634-0|pages=52\u2013}}\n\n{{Taxonbar|from=Q1673664}}\n\n[[Category:Fungi described in 1872]]\n[[Category:Amanita|eliae]]\n[[Category:Poisonous fungi]]\n[[Category:Taxa named by Lucien Qu\u00e9let]]"}]}}}}