{"batchcomplete": "", "warnings": {"main": {"*": "Subscribe to the mediawiki-api-announce mailing list at <https://lists.wikimedia.org/mailman/listinfo/mediawiki-api-announce> for notice of API deprecations and breaking changes. Use [[Special:ApiFeatureUsage]] to see usage of deprecated features by your application."}, "revisions": {"*": "Because \"rvslots\" was not specified, a legacy format has been used for the output. This format is deprecated, and in the future the new format will always be used."}}, "query": {"pages": {"24472845": {"pageid": 24472845, "ns": 0, "title": "Mycena renati", "revisions": [{"contentformat": "text/x-wiki", "contentmodel": "wikitext", "*": "{{Taxobox \n| image = Gelbstieliger Nitrathelmling Mycena renati.jpg\n| image_caption =\n| image_width = 234px\n| regnum = [[Fungi]]\n| divisio = [[Basidiomycota]]\n| classis = [[Agaricomycetes]]\n| ordo = [[Agaricales]]\n| familia = [[Mycenaceae]]\n| genus = ''[[Mycena]]''\n| species = '''''M. renati'''''\n| binomial = ''Mycena renati''\n| binomial_authority = [[Lucien Qu\u00e9let|Qu\u00e9l.]] (1886)\n| synonyms = ''Mycena flavipes'' <small>Qu\u00e9l. (1873)</small>\n}}\n{{mycomorphbox \n| name = ''Mycena renati''\n| hymeniumType=gills\n| capShape = conical\n| whichGills = adnate\n| stipeCharacter=bare\n| sporePrintColor=white\n| ecologicalType=saprotrophic\n| howEdible=unknown\n}}\n\n'''''Mycena renati''''', commonly known as the '''beautiful bonnet''',<ref name=BMS>{{cite web |url=http://www.britmycolsoc.org.uk/library/english-names/ |title=English Names for fungi |work=British Mycological Society website |publisher=British Mycological Society}}</ref> is a species of [[mushroom]] in the [[Mycenaceae]] family. It was described by French mycologist [[Lucien Qu\u00e9let]] in 1886.<ref>{{cite book |title=Enchiridion Fungorum in Europa media et praesertim in Gallia Vigentium |author=Qu\u00e9let L.|year=1886 |page=34}}</ref> It has been collected in Austria,<ref>{{cite journal |author= Gerhold N.|year= 1995 |title=Contribution to the cartography of macrofungi in Austria in 1994 |journal=Berichte des Naturwissenschaftlich Medizinischen Vereins in Innsbruck |volume=82 |pages=7\u201329}}</ref> [[U\u015fak Province]] in Western Turkey,<ref>{{cite journal |vauthors=T\u00fcrkoglu A, Alli H,  I\u015filo\u011flu M, Ya\u011fiz D, Gezer K |year=2008|title=Macrofungal diversity of U\u015fak province in Turkey |journal=Mycotaxon |volume=103|pages=1\u201311 |url=http://egitim.selcuk.edu.tr/fen/yagiz/pdf/mycotaxon08-002.pdf |format=PDF |archive-url=https://web.archive.org/web/20090225142515/http://egitim.selcuk.edu.tr/fen/yagiz/pdf/mycotaxon08-002.pdf |archive-date=2009-02-25}}</ref> and Yugoslavia.<ref>{{cite journal |vauthors=Lisiewska M, Jelic MB |year=1971|title=Mycological investigations in the beech forests of some reservations in Serbia Yugoslavia |journal=Fragmenta Floristica et Geobotanica |volume=17 |issue=1 |pages=147\u2013161}}</ref>\n\n==Description==\nThe [[pileus (mycology)|cap]] is initially conic or parabolic, but expands somewhat in maturity to become convex, and typically reaches dimensions of up to {{convert|3.2|cm|in|1|abbr=on}}.<ref name=\"urlMycena renati\">{{cite web |url=http://home.online.no/~araronse/Mycenakey/renati.htm |title=''Mycena renati'' |author=Aronsen A |work=A key to the Mycenas of Norway |accessdate=2009-09-26 |url-status=dead |archiveurl=https://web.archive.org/web/20110605023739/http://home.online.no/~araronse/Mycenakey/renati.htm |archivedate=2011-06-05 }}</ref>\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n{{Taxonbar|from=Q3066470}}\n\n[[Category:Mycena|renati]]\n[[Category:Fungi described in 1873]]\n[[Category:Fungi of Europe]]"}]}}}}